慧與科技上季獲利優於預期 上修全年財測
2023-03-03
https://udn.com/news/story/6811/7006507
慧與科技（HPE）上季獲利與營收均優於預期，並且調升全年財測，在其他科技業者審慎看待企業科技支出前景之際，帶來意外之喜。 慧與在止於1月31日年度第1季（上季）淨利為5.01億美元，遠優於一年前的淨損3.04億美元，上季經調整後盈餘為63美分，淨營收比一年前成長12%到78.1億美元，都高於該公司之前預測區間的上限，且都優於市場預期。 以各部門來看，上季運算部門營收成長14%到35億美元，其中「智慧邊緣」營收年增25%至11億美元；高效運算（HPC）與人工智慧（AI）營收則成長34%至11億美元，儲存營收增加5%到12億美元，金融服務營收增長4%。 慧與執行長奈利（Antonio Neri）表示，上季營收為2016年來最高，以非一般公認會計原則（non-GAAP）計算的營業利益率更達11.8%，創歷史新高。他接受巴隆金融周刊（Barron's）訪問時說，上季末的訂單約是歷史水準的兩倍，而且其混合雲平台HP Greenlake上季年化後的營收為10億美元。 展望本季，慧與預估營收將介於71億~75億美元，經調整後每股盈餘為44~52美分，全都高於分析師預測。 慧與更上修全年財測，現在預估營收將成長6%，高於之前預估的3%；全年每股盈餘區間將介於2.02~2.10美元，高於之前預期的1.96~2.04美元；以一般公認會計原則（non-GAAP）計算的每股盈餘區間也上調到1.40~1.48美元。 慧與以服務企業客戶為主，銷售伺服器、網路、儲存及雲端硬體，還有混合雲服務，財報與財測都優於預期，也暗示企業客戶支出強勁。 該公司也計劃搭上近來的人工智慧（AI）熱潮，推出以雲端為基礎的超級運算服務，訓練AI大型學習模型，允許客戶遠端取得超級電腦的運算能力。奈利說，已有潛在客戶表達興趣。 客戶 AI